【引渡惡法】「我唔想做free-rider」 居美港人向上司申請返港助抗爭

【引渡惡法】「我唔想做free-rider」 居美港人向上司申請返港助抗爭

示威者上周五包圍灣仔警察總部(路透社)

本港的「反送中」浪潮不單在外地獲聲援，有在美國居住7年的港人甚至趕回香港，親身上街為守護香港的自由民主出一分力，坦言「我不想做一個free-rider（坐享其成的人）」。

相關新聞：【引渡惡法】英媒：英籍警司指揮鎮壓成眾矢之的 英讀者：若他們回國應該要坐牢

2012年移居美國的26歲張姓（Stan Cheung）港男，現時在維珍尼亞州任職軟件工程師。本月12日他在社交網見到港警以催淚氣體及橡膠子彈驅趕示威者，決心要回港支援抗爭。他向上司申請遙距工作，親身回港成為200萬人反送中遊行的其中一員，上周五亦有份包圍灣仔警察總部。

張表示：「我知道我不能只是坐在螢幕前，我不想做一個free-rider（坐享其成的人），只看着友人為我爭取自由。」他表示本來一直想找個時機回港定居，不過如今卻有變數，「如果香港不再是香港，我不知道要怎樣做。」

相關新聞：【引渡惡法】BBC：聖詩除是政治盾牌 也代表修例恐危及宗教自由

多個海外華人團體亦有組織遊行，華盛頓的27歲黃姓男子（Kak Wong）密切留意本港示威情況，他指很多人徹夜不眠在社交網關注動態，也有人在通訊軟件群組協助收集並傳播有用資訊遙距支援示威港人。

facebook支援港人群組「全球集氣反送中」（Global Solidarity with Hong Kong）的聯絡人，兼美國曼哈頓維爾學院教授楊錦霞（Anna Yeung Cheung）表示：「對海外的我們來說，我們希望下一代也可過我們曾經擁有的生活。」
正在美國留學的香港眾志常委敖卓軒表示，在2014年雨傘運動時海外團體都有類似支援港人行動，不過今次的規模大得多，也引起外國多名議員關注，向港府施壓要求撤回修例，「我們看到的是離鄉別井的港人，也感染到當地團體去支持我們。」

美國《華盛頓郵報》

7月4日起 《蘋果動新聞》只限升級壹會員閱覽
繼續撐蘋果！

【引渡惡法】英媒：英籍警司指揮鎮壓成眾矢之的 英讀者：若他們回國應該要坐牢
【引渡惡法】BBC：聖詩除是政治盾牌 也代表修例恐危及宗教自由
【引渡惡法】行會明日再休會 秘書處拒交代原因
【引渡惡法】包圍警總由民眾自發 黃之鋒指對話無補於事促政府回應4項訴求
【引渡惡法】政府總部今日重新開放
【即時文摘】網誌道歉（高慧然）
【即時文摘】道歉、道歉、道歉（陶傑）
【即時文摘】「係，係有人收錢去遊行」（林夕）
【即時文摘】X你呀元秋（鄧達智）
【即時文摘】畏衝與月鴕（陳也）
【即時文摘】警察百怪圖（邁克）
【即時文摘】大公報失威（左丁山）
【即時文摘】誰做下一任特首？（馮睎乾）
【即時文摘】香港特首模擬器（楊靜）
【即時文摘】倀雞（李碧華）
【引渡惡法】G20峯會討論香港問題？ 外交部：中方不容許
【引渡惡法】港女生美國聲援遭內地留學生圍攻 恐嚇：犯我中華者，雖遠必誅
【引渡惡法】民陣周三舉行集會重申5大訴求 「連登」有網民擬將矛頭指向鄭若驊
【引渡惡法】鍾國斌倡林鄭搵張建宗代宣佈撤回 葉劉：修改字眼只會引發新訴求
【李八方online】黃之鋒突「轉軚」 炮轟「外國勢力可恥」
【李八方online】建制區議員偷相做頭像 游蕙禎：民建聯淪落到同本土派道歉
【李八方online】藍絲網媒瘋傳不孝90後短片 廣告人徐緣篤爆照稿讀質疑是建制派文宣
【引渡惡法】疑近拍示威者交警方 攝記協主席辭職仍遭會員大會罷免
【引渡惡法】網民發起「6.24接放工」圖癱瘓政府運作 政總重開警員保安戒備
【引渡惡法】「接放工」200示威者去完稅局抗議 再到入境大樓排隊
【引渡惡法】網民設死線促醫管局交代「篤灰」者 伊院僅設3人委員會處理投訴
【引渡惡法】被指執導「致年青人」短片 李力持：不回應，你唔去查下？
【引渡惡法】聯合國人權事務高級專員關注香港 3月曾要求法國徹查警員濫暴
【引渡惡法】聲稱6.12遭速龍小隊威嚇投訴無門 七旬翁就警員不展示編號提司法覆核
【引渡惡法】網上瘋傳戴口罩後掟磚 胡志偉斥有人製造假新聞轉移視線
【政識法字】誰忍心摧毀香港法治
【蘋聞追Click】建制派拖市民所急 區議會避談送中惡法警濫權
【引渡惡法】不滿港府表現受訪者暴增20% 林鄭三司失信於民評分急瀉
【引渡惡法】周梁指政府拒聽民意 激發市民負面情緒 林鄭要負最大責任
【引渡惡法】財委會加開37小時會議 「明日大嶼」前期研究撥款料排最後
【引渡惡法】6.12催淚彈直射示威者胸口險致命 民權觀察斥警違國際法
【罷工照做】唔使返公司都可有效開會 推介4款Home Office應用程式
【即時文摘】本港首席「鋹雞」（李碧華）
【即時文摘】染血的歌詞（古德明）
【即時文摘】楊渣與小娥女（馮睎乾）
【即時文摘】Be Water新抗爭篇章（曾志豪）
【即時文摘】就是要脫清光（陶傑）
【即時文摘】豬和自由之爭（邁克）
【即時文摘】麥美娟爆粗（左丁山）
【即時文摘】陶輝是黑警替死鬼？（陳也）
【即時文摘】笑蔣麗芸的資格（林夕）
【引渡惡法】撰文轟上街者「智障」？陳美齡Fb澄清遭冒充：真痛心 真可怕
【引渡惡法】消防5工會無諮詢下發信撐克警 消防員：要搵食都唔好太肉酸
【引渡惡法】建制派拒向鄭若驊伸援手 立法會司法委員會通過檢討《公安條例》
【引渡惡法】馬時亨冀「家和萬事興」 反駁曾偉雄風土病論：做得不好應道歉
【引渡惡法】越洋繼續撐民陣集會 澳洲5地港人周三靜坐抗議
【引渡惡法】警總文職都睇唔過眼！爆午飯時已收通知離開 促高層勿再誤導市民